\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Werwolf}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Mensch, Gestaltwandler), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 in humanoider Gestalt, 12 (natürliche Rüstung) in Wolfs- und hybrider Gestalt},
        hit-points  = {58 (9W8+18)},
        speed       = {9 m (12 m in Wolfsgestalt)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 13,
        con = 14,
        int = 10,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +4},
        damage-immunities = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe von Waffen ohne Silber},
        senses = {Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Gemeinsprache (kann in Wolfsgestalt nicht sprechen)},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Werwolf kann seine Aktion verwenden, um sich in eine hybride Gestalt aus Wolf und Humanoide oder in einen Wolf zu verwandeln - oder um wieder seine wahre, humanoide Gestalt anzunehmen. Seine Spielwerte sind abgesehen von der RK in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Werwolf ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Der Werwolf führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Klauen- oder Speerangriff.

        \DndMonsterAction{Biss (nur Wolfs- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden. Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Werwolf-Lykanthropie verflucht zu werden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss (nur Wolfs- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Werwolf-Lykanthropie verflucht zu werden.%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen (nur hybrider Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 7 (2W4+2) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (nur hybrider Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=7 (2W4+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Speer (nur humanoide Gestalt)}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, eine Kreatur. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden oder 6 (1W8+2) Stichschaden bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer (nur humanoide Gestalt),
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=6 (1W8+2),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
